---
author: thanos
categories:
  - Ειδήσεις
date: 2012-01-18 15:07:44
guid: http://gnome.gr/?p=1170
id: 1170
permalink: /2012/01/18/new_release_of_epiphany/
tags:
  - epiphany
  - gnome
  - gnome 3
  - gnome 3.2
title: Νέα έκδοση για τον Epiphany,νέα εμφάνιση !!!
url: /2012/01/18/new_release_of_epiphany/
---

Κυκλοφόρησε ο νέος Epiphany **3.3.4 **με αρκετές αλλαγές στην εμφάνιση του.Σιγά σιγά αρχίζει να παίρνει μια διαφορετική μορφή,σύμφωνα με τα <a href="https://live.gnome.org/Design/Apps/Web" target="_blank">mockup</a> που έχουν γίνει,η οποία θα ολοκληρωθεί με το νέο GNOME 3.4 τον ερχόμενο Απρίλιο.

&nbsp;

<p style="text-align: center">
  <img class=" aligncenter img-responsive " title="νέος epiphany" src="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-complete.png" alt="epiphany 3.3.4" />
</p>

&nbsp;

Ας όμως πάρουμε τα πράγματα από την αρχή:

Ο Epiphany έχει μετονομαστεί σε «Web».Οπότε μιλάνε για τον Epiphany-Web και όχι για κάποιον καινούργιο browser του GNOME.

**Application menu**

Το menubar πλέον δεν υπάρχει,έχει μεταφερθεί στο Application menu και εκεί θα βρούμε τις γνωστές μας επιλογές  (Νέο παράθυρο,Σελιδοδείκτες,Ιστορικό,Ρυθμίσεις κ.λπ)

<a title="το application menu" href="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-application-menu.png" target="_blank"><img src="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-application-menu.png" alt="" /></a>

**Νέα toolbar**

<a title="νέα toolbar" href="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-toolbar.png" target="_blank"><img src="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-toolbar.png" alt="" /></a>

Αλλαγές έχουν γίνει και στην toolbar.Τα κουμπιά διακοπή/ανανέωση έχουν γίνει ένα (επιτέλους!),ενώ οι υπόλοιπες επιλογές από τα μενού «Αρχείο» και «Επεξεργασία» έχουν συμπτηχθεί σε νέο κουμπί που ονομάζεται **Super menu** (με εικόνίδιο το μικρό γρανάζι).

<a title="το super menu" href="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-page-menu.png" target="_blank"><img src="http://blogs.gnome.org/xan/files/2012/01/ephy-page-menu.png" alt="" /></a>

Σύμφωνα με τους developers ορισμένες από αυτές τις επιλογές (π.χ Σελιδοδείκτες) θα μεταφερθούν σε νέο μέρος που θα ονομάζεται [Overview](http://blogs.gnome.org/xan/files/2011/12/web-overview.png),το οποίο θα κάνει την εμφάνιση του σε επόμενες εκδόσεις και μπορούμε να πούμε πως θα είναι η «Αρχική σελίδα» του νέου Epiphany.

&nbsp;

Προς στιγμή δεν μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε τη νέα έκδοση του Epiphany,εκτός και αν έχουμε κάποια developer έκδοση του GNOME με πρόσφατο gnome-shell και gnome-settings-daemon (συγκεκριμένα τις εκδόσεις 3.3.4)

&nbsp;

Πηγή: <a href="http://blogs.gnome.org/xan/2012/01/17/epiphany-marches-on/" target="_blank">http://blogs.gnome.org/xan/2012/01/17/epiphany-marches-on/</a>